%%  -*-  coding:utf-8  -*-  %%
\documentclass[a4paper,12pt]{jsarticle}
%%
%%  表紙の設定
%%
\title{AutoMake 利用手順書}
\date{2015/11/22}
\author{Takahiro Itou}
%%
%%  セクションをそのまま手順（ステップ）に対応させる。
%%
\renewcommand{\presectionname}{Step~}
\renewcommand{\postsectionname}{.}
%%
\usepackage{listings}
\lstset{%
  basicstyle=\footnotesize,%
  commentstyle=\textit,%
  keywordstyle=\bfseries,%
  frame=tRBl,framesep=5pt,%
  showstringspaces=false,%
  numbers=left,stepnumber=1,numberstyle=\footnotesize%
}%
%%
%%  ドキュメントの本体
%%
\begin{document}
%%
%%  タイトルと目次
%%
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\section{プロジェクトの初期設定}
ツールの入力となるファイル configure.ac を作成する。
様々な設定項目があるが、ここではとりあえず初期設定として、
パッケージの名前とバージョンだけ決定して、
残りは必要になった時に後から追加していく事にする。

ここで、先頭が dnl  で始まる行はコメントである。
なお autoscan と言うプログラムを実行すると、
雛形ファイル configure.scan を作ってくれる。
このファイルを configure.ac にリネームして作業を開始してもよい。

\begin{lstlisting}[caption=configure.ac]
dnl
dnl   要求する autoconf のバージョンを指定する。
dnl

AC_PREREQ([2.69])

dnl
dnl   パッケージの情報を指定する。引数は以下の通り：
dnl   -  1  パッケージ名
dnl   -  2  バージョン
dnl   -  3  バグ報告アドレス
dnl   -  4  パッケージのファイル名
dnl

AC_INIT([Hello-Library], [1.0.0], [BUG-REPORT-ADDRESS])

dnl
dnl   ツールの出力ディレクトリを指定する。
dnl

AC_CONFIG_AUX_DIR([.config])

dnl
dnl   指定したファイル達を生成する。
dnl   今は configure  スクリプトだけが生成される。
dnl

AC_OUTPUT
\end{lstlisting}

このファイルを用意したら、早速 autoconf を実行する。
すると configure  スクリプトができあがっている筈である。
ただし、この時点では何も設定を書いていないので、
実行しても意味がないか、必要なファイルが無いと言ってエラーになるであろう。
次のステップからは、ここから少しずつ完成へ向けて、順に説明していく。

\end{document}
